"use strict";

var quizMorphology = { "JS" : [
	{
		"id" : 1,
		"question" : "Усі прийменники написано правильно в рядку",
		"options" : [
			{"a": "внаслідок, замість, поміж, з-поза", 
			 "b":"з перед, з по серед, замість", 
			 "c":"про між, поза, понад, щодо", 
			 "d":"навколо, з-над, поперед, за ради"}
			],
		"answer":"внаслідок, замість, поміж, з-поза",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 2,
		"question" : "Прийменник є в кожному реченні, ОКРІМ",
		"options" : [
			{"a": "Без роботи день роком стає.", 
			 "b":"Добре роби — добре й буде!", 
			 "c":"Добра пряха на скіпку напряде.",
            "d":"Не бери важкого в руки, а дурного у голову."}
			],
		"answer":"Добре роби — добре й буде!",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 3,
		"question" : "Граматично неправильно побудовано словосполучення",
		"options" : [
			{"a": "підручник по українській мові", 
			 "b":"їхати автобусом", 
			 "c":"пропусти з-за хвороби",
            "d":"надіслати по адресу"}
			],
		"answer":"підручник по українській мові",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 4,
		"question" : "Граматично ПРАВИЛЬНО побудовано словосполучення",
		"options" : [
			{"a": "на протязі року", 
			 "b":"надіслати поштою", 
			 "c":"отримати по адресу",
            "d":"конспект по біології"}
			],
		"answer":"надіслати поштою",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 5,
		"question" : "Всі прийменники слід писати через дефіс у рядку",
		"options" : [
			{"a": "за/ради, у/продовж, по/за", 
			 "b":"на/передодні, по/серед, з/перед",
			 "c":"з/за, з/повід, із/під",
			 "d":"з/про/між, з/посеред, з/над"
			}
			],
		"answer":"з/за, з/повід, із/під",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 6,
		"question" : "Скільки прийменників у цьому реченні?<br>В осінній час сім погод у нас: сіє, віє, туманіє, шумить, мете, гуде і зверху йде.",
		"options" : [
			{"a": "1", 
			 "b":"2",
			 "c":"3",
             "d":"жодного"
			}
			],
		"answer":"2",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 7,
		"question" : "Через дефіс потрібно писати обидва прийменники варіанта",
		"options" : [
			{"a": "з/під, по/переду", 
			 "b":"по/над, з/посеред",
			 "c":"з/над, із/за",
             "d":"з/за, по/під"
			}
			],
		"answer":"з/над, із/за",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 8,
		"question" : "Прийменник У  потрібно вжити в обох словосполученнях рядка",
		"options" : [
			{"a": "яблука … кошику, прочитав … статті", 
			 "b":"побачила … вікні, вийшов … коридор",
			 "c":"написала … творі, завітали … гості",
			 "d":"зайшла … річку, лежав … сумці"
			}
			],
		"answer":"побачила … вікні, вийшов … коридор",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 9,
		"question" : "Укажіть роль сурядних сполучників",
		"options" : [
			{"a": "Поєднувати частини складного речення", 
			 "b":"Поєднувати слова в словосполученні",
			 "c":"Поєднувати однорідні члени речення.",
			 "d":"Поєднувати частини складного речення та однорідні члени речення"
			}
			],
		"answer":"Поєднувати частини складного речення та однорідні члени речення",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 10,
		"question" : "Складний сполучник ужито в реченні",
		"options" : [
			{"a": "Довіряй, але перевіряй", 
			 "b":"Землю прикрашає сонце, а людину — праця",
			 "c":"Сонце росло, палало і тихо спускалось додолу",
			 "d":"Треба нахилитися, щоб з криниці води напитися"
			}
			],
		"answer":"Треба нахилитися, щоб з криниці води напитися",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 11,
		"question" : "Разом потрібно писати обидва сполучники у варіанті",
		"options" : [
			{"a": "не/наче, дарма/що", 
			 "b":"як/що, так/що",
			 "c":"тим часом/як, не/мовби",
			 "d":"ні/бито, не/начебто"
			}
			],
		"answer":"ні/бито, не/начебто",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 12,
		"question" : "Виділене слово є сполучником, і його треба писати разом у реченні",
		"options" : [
			{"a": "Як/би мені хотілося, щоб літо ніколи не закінчувалося!", 
			 "b":"Поміркуйте про/те, що порадити своїм друзям.",
			 "c":"Поміркуйте про/те, що порадити своїм друзям.",
			 "d":"Як/би ви прокинулися раніше, то не запізнилися б."
			}
			],
		"answer":"Як/би ви прокинулися раніше, то не запізнилися б.",
		"score":0,
		"status": ""
	}
	]
}

var quizOrthography = { "JS" : [
	{
		"id" : 1,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків треба писати и",
		"options" : [
			{"a": "сут..ніти, кр..латий", 
			 "b":"підп..рати, вогн..ще", 
			 "c":"заст..лити, заст..лати", 
			 "d":"кр..ниця, мар..во"}
			],
		"answer":"підп..рати, вогн..ще",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 2,
		"question" : "У якому рядку на місці пропусків пишемо е",
		"options" : [
			{"a": "пр..гіркла, пр..красно", 
			 "b":"пр..велебний, пр..вражий", 
			 "c":"пр..краса, пр..красити",
            "d":"пр..солений, пр..зирливий"}
			],
		"answer":"пр..велебний, пр..вражий",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 3,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків спрощення на письмі НЕ відбувається",
		"options" : [
			{"a": "шіс..сот, аген..ство", 
			 "b":"тиж..невий, якіс..ний", 
			 "c":"контрас..ний, проїз..ний",
            "d":"мес..ник, невіс..ці"}
			],
		"answer":"шіс..сот, аген..ство",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 4,
		"question" : "Знайдіть рядок, у словах якого допущені помилки",
		"options" : [
			{"a": "казахський, герцогський", 
			 "b":"солдатський, братський", 
			 "c":"сивашський, запорожський",
            "d":"меккський, цюрихський"}
			],
		"answer":"сивашський, запорожський",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 5,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці крапок потрібен апостроф",
		"options" : [
			{"a": "сузір..я, різдв..яний", 
			 "b":"мавп..ячий, Мін..юст",
			 "c":"дит..ясла, пан..європейський",
			 "d":"Св..ятослав, В..ячеслав"
			}
			],
		"answer":"дит..ясла, пан..європейський",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 6,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків потрібний знак м'якшення",
		"options" : [
			{"a": "павутин..ці, ялинон.ці", 
			 "b":"Уман..щина, тюр..ма",
			 "c":"жмен..ці, камін..чик",
             "d":"різ..бяр, нян..чити"
			}
			],
		"answer":"різ..бяр, нян..чити",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 7,
		"question" : "Укажіть рядок, у якому в ОБОХ словах є помилки",
		"options" : [
			{"a": "міл'ю, любовью", 
			 "b":"овва, навмання",
			 "c":"подорож'ю, розрісся",
             "d":"зрання, вічливий"
			}
			],
		"answer":"міл'ю, любовью",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 8,
		"question" : "Оберіть рядок, у якому слова пишемо з великої букви",
		"options" : [
			{"a": "Великдень, Колумби", 
			 "b":"Західна Україна, Дамоклів меч",
			 "c":"Народний артист, Рада Безпеки",
			 "d":"Академік, Свято Перемоги"
			}
			],
		"answer":"Великдень, Колумби",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 9,
		"question" : "Укажіть рядок, у якому обидва слова написано правильно",
		"options" : [
			{"a": "радіофізика, івано-франківець", 
			 "b":"військовозобов'язаний, півострів",
			 "c":"прямопротилежний, супер-яхта",
			 "d":"жовто-гарячий, синьо-жовтий"
			}
			],
		"answer":"військовозобов'язаний, півострів",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 10,
		"question" : "Оберіть рядок, де частка НЕ пишеться зі словами ОКРЕМО",
		"options" : [
			{"a": "не/холодний день, не/далеко, а близько", 
			 "b":"яблуко не/солодке, він не/має олівця",
			 "c":"у мене не/має блокнота, не/написана кимось картина",
			 "d":"не/знайшовши, не/віглас"
			}
			],
		"answer":"яблуко не/солодке, він не/має олівця",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 11,
		"question" : "Укажіть рядок, де в словах іншомовного походження НЕ відбувається подвоєння приголосних",
		"options" : [
			{"a": "дон..а, новел..а", 
			 "b":"піц..а, барок..о",
			 "c":"мок..о, мул..а",
			 "d":"фін.., Ват.."
			}
			],
		"answer":"піц..а, барок..о",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 12,
		"question" : "Укажіть рядок, у якому в словах іншомовного походження на місці крапок потрібний АПОСТРОФ",
		"options" : [
			{"a": "інтер..єр, Н..ютон", 
			 "b":"п..юпітр, кал..ян",
			 "c":"мар..яж, конферанс..є",
			 "d":"миш..як, О..Коннор"
			}
			],
		"answer":"миш..як, О..Коннор",
		"score":0,
		"status": ""
	}
	]
}

var quizSyntax = { "JS" : [
	{
		"id" : 1,
		"question" : "Знайдіть односкладне речення",
		"options" : [
			{"a": "Завжди можу стати в пригоді, моїх вам порад не злічить", 
			 "b":"Важким холодним сном спала земля", 
			 "c":"Промчала ніч стрілою наді мною", 
			 "d":"Королівство завмерло в очікуванні чогось нового"}
			],
		"answer":"Завжди можу стати в пригоді, моїх вам порад не злічить",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 2,
		"question" : "Яке з поданих речень є безособовим?",
		"options" : [
			{"a": "З моря повіяло вітерцем.", 
			 "b":"Розквітнуть каштани весною.", 
			 "c":"Нове життя нового прагне слова."
            }
			],
		"answer":"З моря повіяло вітерцем.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 3,
		"question" : "Між частинами безсполучникового складного речення треба поставити тире в рядку (розділові знаки пропущено):",
		"options" : [
			{"a": "На Балатоні осінь золота пливе в повітрі сива павутина.", 
			 "b":"Віз ламається чумак розуму набирається.", 
			 "c":"Друзі розповіли подробиці втеча готувалася давно.",
            "d":"Усе ясно великого бажання вчитися та не маєш."}
			],
		"answer":"Віз ламається чумак розуму набирається.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 4,
		"question" : "Складне речення з підрядним обставинним часу утвориться, якщо частину ...коли випікають паску поставити на місці пропуску в реченні:",
		"options" : [
			{"a": "Я дуже люблю день, … .", 
			 "b":"Відчуття свята посилюється, … .", 
			 "c":"Нагадай час, … .",
            "d":"Завжди збираємося того вечора, ... ."}
			],
		"answer":"Відчуття свята посилюється, … .",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 5,
		"question" : "Позначити складнопідрядне речення з підрядним наслідковим:",
		"options" : [
			{"a": "Долиною полилась річечка, наче хто кинув нову синю стрічку на зелену траву.", 
			 "b":"Де прикрили солдати цю землю грудьми, розквітають травневі сади.",
			 "c":"Од квіту вишень стало в світі біло так і чисто так, хоч вікно – навстіжень.",
			 "d":"Народ захоплений танцем і все звужує коло, так що танцюри мов у криниці."
			}
			],
		"answer":"Народ захоплений танцем і все звужує коло, так що танцюри мов у криниці.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 6,
		"question" : "Позначте речення з однорідними означеннями",
		"options" : [
			{"a": "Улітку і восени працюється по-різному.", 
			 "b":"Земля батьків і дідів - наше найбільше багатство.",
			 "c":"Цьогоріч рясно вродили черешні і вишні.",
             "d":"Любіть травинку, і тваринку, і сонце завтрашнього дня."
			}
			],
		"answer":"Земля батьків і дідів - наше найбільше багатство.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 7,
		"question" : "Відокремленим означенням можна замінити підрядне речення в рядку",
		"options" : [
			{"a": "Радують око різнобарвні квіти, що ростуть на клумбі.", 
			 "b":"Знову бачу синицю, що перелітає з гілки на гілку.",
			 "c":"Це був тільки сон, що наснився навесні.",
             "d":"Ледь-ледь тремтять губи, що посиніли від холоду."
			}
			],
		"answer":"Ледь-ледь тремтять губи, що посиніли від холоду.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 8,
		"question" : "Визначте рядок, у якому всі словосполучення потребують стилістичного редагування:  ",
		"options" : [
			{"a": "спланувати відпустку, підсумувати вивчене, мого зошита;", 
			 "b":"відтворення місцевого колориту, у нашому магазині;",
			 "c":"зазначений в оголошенні, досягли успіхів рідного слова;",
			 "d":"любий із присутніх, свою автобіографію, приймати участь;"
			}
			],
		"answer":"любий із присутніх, свою автобіографію, приймати участь;",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 9,
		"question" : "Неправильно узгоджено прикметник з іменником",
		"options" : [
			{"a": "кумедний поні", 
			 "b":"досвідчений імпресаріо",
			 "c":"хронічна нежить",
			 "d":"білий тюль"
			}
			],
		"answer":"хронічна нежить",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 10,
		"question" : "Однакова кількість звуків і букв у кожному слові рядка",
		"options" : [
			{"a": "п'ятниць, їстоньки, яблунька", 
			 "b":"якість, кукурудза, український",
			 "c":"гайок, об'єднування, сьогодення",
			 "d":"серйозний, щебечуть, джміль"
			}
			],
		"answer":"п'ятниць, їстоньки, яблунька",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 11,
		"question" : "Оберіть речення, у якому допущено орфографічні помилки.",
		"options" : [
			{"a": "Я б хотів зфотографувати цю зграю жовто-крилих метеликів.", 
			 "b":"Зіставити ці парти не вийде.",
			 "c":"На уроці праці я зшила докупи ці шматки тканини."
			}
			],
		"answer":"Я б хотів зфотографувати цю зграю жовто-крилих метеликів.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 12,
		"question" : "М’який знак на місці пропуску НЕ пишеться в усіх словах рядка",
		"options" : [
			{"a": "батал…йон, ремін…чик, Гор…кий, він…ця.", 
			 "b":"л…лєш, жен…шень, нян…чити, спіл…ник.",
			 "c":"кружал…це, граєш…ся, сміют…ся, кобзар…",
			 "d":"уман…ський, мен…ший, сопіл…ці, кур…йозний"
			}
			],
		"answer":"уман…ський, мен…ший, сопіл…ці, кур…йозний",
		"score":0,
		"status": ""
	}
	]
}

var quizMixed = { "JS" : [
	{
		"id" : 1,
		"question" : "Відокремленим означенням можна замінити підрядне речення в рядку",
		"options" : [
			{"a": "Радують око різнобарвні квіти, що ростуть на клумбі.", 
			 "b":"Знову бачу синицю, що перелітає з гілки на гілку.",
			 "c":"Це був тільки сон, що наснився навесні.",
             "d":"Ледь-ледь тремтять губи, що посиніли від холоду."
			}
			],
		"answer":"Ледь-ледь тремтять губи, що посиніли від холоду.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 2,
		"question" : "Визначте рядок, у якому всі словосполучення потребують стилістичного редагування:  ",
		"options" : [
			{"a": "спланувати відпустку, підсумувати вивчене, мого зошита;", 
			 "b":"відтворення місцевого колориту, у нашому магазині;",
			 "c":"зазначений в оголошенні, досягли успіхів рідного слова;",
			 "d":"любий із присутніх, свою автобіографію, приймати участь;"
			}
			],
		"answer":"любий із присутніх, свою автобіографію, приймати участь;",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 3,
		"question" : "Неправильно узгоджено прикметник з іменником",
		"options" : [
			{"a": "кумедний поні", 
			 "b":"досвідчений імпресаріо",
			 "c":"хронічна нежить",
			 "d":"білий тюль"
			}
			],
		"answer":"хронічна нежить",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 4,
		"question" : "Однакова кількість звуків і букв у кожному слові рядка",
		"options" : [
			{"a": "п'ятниць, їстоньки, яблунька", 
			 "b":"якість, кукурудза, український",
			 "c":"гайок, об'єднування, сьогодення",
			 "d":"серйозний, щебечуть, джміль"
			}
			],
		"answer":"п'ятниць, їстоньки, яблунька",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 5,
		"question" : "Оберіть речення, у якому допущено орфографічні помилки.",
		"options" : [
			{"a": "Я б хотів зфотографувати цю зграю жовто-крилих метеликів.", 
			 "b":"Зіставити ці парти не вийде.",
			 "c":"На уроці праці я зшила докупи ці шматки тканини."
			}
			],
		"answer":"Я б хотів зфотографувати цю зграю жовто-крилих метеликів.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 6,
		"question" : "М’який знак на місці пропуску НЕ пишеться в усіх словах рядка",
		"options" : [
			{"a": "батал…йон, ремін…чик, Гор…кий, він…ця.", 
			 "b":"л…лєш, жен…шень, нян…чити, спіл…ник.",
			 "c":"кружал…це, граєш…ся, сміют…ся, кобзар…",
			 "d":"уман…ський, мен…ший, сопіл…ці, кур…йозний"
			}
			],
		"answer":"уман…ський, мен…ший, сопіл…ці, кур…йозний",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 7,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків треба писати и",
		"options" : [
			{"a": "сут..ніти, кр..латий", 
			 "b":"підп..рати, вогн..ще", 
			 "c":"заст..лити, заст..лати", 
			 "d":"кр..ниця, мар..во"}
			],
		"answer":"підп..рати, вогн..ще",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 8,
		"question" : "У якому рядку на місці пропусків пишемо е",
		"options" : [
			{"a": "пр..гіркла, пр..красно", 
			 "b":"пр..велебний, пр..вражий", 
			 "c":"пр..краса, пр..красити",
            "d":"пр..солений, пр..зирливий"}
			],
		"answer":"пр..велебний, пр..вражий",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 9,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків спрощення на письмі НЕ відбувається",
		"options" : [
			{"a": "шіс..сот, аген..ство", 
			 "b":"тиж..невий, якіс..ний", 
			 "c":"контрас..ний, проїз..ний",
            "d":"мес..ник, невіс..ці"}
			],
		"answer":"шіс..сот, аген..ство",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 10,
		"question" : "Знайдіть рядок, у словах якого допущені помилки",
		"options" : [
			{"a": "казахський, герцогський", 
			 "b":"солдатський, братський", 
			 "c":"сивашський, запорожський",
            "d":"меккський, цюрихський"}
			],
		"answer":"сивашський, запорожський",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 11,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці крапок потрібен апостроф",
		"options" : [
			{"a": "сузір..я, різдв..яний", 
			 "b":"мавп..ячий, Мін..юст",
			 "c":"дит..ясла, пан..європейський",
			 "d":"Св..ятослав, В..ячеслав"
			}
			],
		"answer":"дит..ясла, пан..європейський",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 12,
		"question" : "Укажіть рядок, де на місці пропусків потрібний знак м'якшення",
		"options" : [
			{"a": "павутин..ці, ялинон.ці", 
			 "b":"Уман..щина, тюр..ма",
			 "c":"жмен..ці, камін..чик",
             "d":"різ..бяр, нян..чити"
			}
			],
		"answer":"різ..бяр, нян..чити",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 13,
		"question" : "Через дефіс потрібно писати обидва прийменники варіанта",
		"options" : [
			{"a": "з/під, по/переду", 
			 "b":"по/над, з/посеред",
			 "c":"з/над, із/за",
             "d":"з/за, по/під"
			}
			],
		"answer":"з/над, із/за",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 14,
		"question" : "Прийменник У  потрібно вжити в обох словосполученнях рядка",
		"options" : [
			{"a": "яблука … кошику, прочитав … статті", 
			 "b":"побачила … вікні, вийшов … коридор",
			 "c":"написала … творі, завітали … гості",
			 "d":"зайшла … річку, лежав … сумці"
			}
			],
		"answer":"побачила … вікні, вийшов … коридор",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 15,
		"question" : "Укажіть роль сурядних сполучників",
		"options" : [
			{"a": "Поєднувати частини складного речення", 
			 "b":"Поєднувати слова в словосполученні",
			 "c":"Поєднувати однорідні члени речення.",
			 "d":"Поєднувати частини складного речення та однорідні члени речення"
			}
			],
		"answer":"Поєднувати частини складного речення та однорідні члени речення",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 16,
		"question" : "Складний сполучник ужито в реченні",
		"options" : [
			{"a": "Довіряй, але перевіряй", 
			 "b":"Землю прикрашає сонце, а людину — праця",
			 "c":"Сонце росло, палало і тихо спускалось додолу",
			 "d":"Треба нахилитися, щоб з криниці води напитися"
			}
			],
		"answer":"Треба нахилитися, щоб з криниці води напитися",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 17,
		"question" : "Разом потрібно писати обидва сполучники у варіанті",
		"options" : [
			{"a": "не/наче, дарма/що", 
			 "b":"як/що, так/що",
			 "c":"тим часом/як, не/мовби",
			 "d":"ні/бито, не/начебто"
			}
			],
		"answer":"ні/бито, не/начебто",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 18,
		"question" : "Виділене слово є сполучником, і його треба писати разом у реченні",
		"options" : [
			{"a": "Як/би мені хотілося, щоб літо ніколи не закінчувалося!", 
			 "b":"Поміркуйте про/те, що порадити своїм друзям.",
			 "c":"Поміркуйте про/те, що порадити своїм друзям.",
			 "d":"Як/би ви прокинулися раніше, то не запізнилися б."
			}
			],
		"answer":"Як/би ви прокинулися раніше, то не запізнилися б.",
		"score":0,
		"status": ""
	},
    {
		"id" : 19,
		"question" : "Знайдіть односкладне речення",
		"options" : [
			{"a": "Завжди можу стати в пригоді, моїх вам порад не злічить", 
			 "b":"Важким холодним сном спала земля", 
			 "c":"Промчала ніч стрілою наді мною", 
			 "d":"Королівство завмерло в очікуванні чогось нового"}
			],
		"answer":"Завжди можу стати в пригоді, моїх вам порад не злічить",
		"score":0,
		"status": ""
	},
	{
		"id" : 20,
		"question" : "Яке з поданих речень є безособовим?",
		"options" : [
			{"a": "З моря повіяло вітерцем.", 
			 "b":"Розквітнуть каштани весною.", 
			 "c":"Нове життя нового прагне слова."
            }
			],
		"answer":"З моря повіяло вітерцем.",
		"score":0,
		"status": ""
	}
	]
}

var mode = document.currentScript.getAttribute('questions').toString();

var quiz; 

switch(mode)
{
    case "morphology":
        quiz = quizMorphology;
        break;
    case "orthography":
        quiz = quizOrthography;
        break;
    case "syntax":
        quiz = quizSyntax;
        break;
    case "mixed":
        quiz = quizMixed;
    default:
        break;
}

var quizApp = function() {

	this.score = 0;		
	this.qno = 1;
	this.currentque = 0;
	var totalque = quiz.JS.length;

	
	this.displayQuiz = function(cque) {
		this.currentque = cque;
		if(this.currentque <  totalque) {
			$("#tque").html(totalque);
			$("#previous").attr("disabled", false);
			$("#next").attr("disabled", false);
			$("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
	
			
			$("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);	
			 $("#question-options").html("");
			for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
			  if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
		
				$("#question-options").append(
					"<div class='form-check option-block'>" +
					"<label class='form-check-label'>" +
							  "<input type='radio' class='form-check-input' name='option'   id='q"+key+"' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
								  quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
							 "</span></label>"
				);
			  }
			}
		}
		if(this.currentque <= 0) {
			$("#previous").attr("disabled", true);	
		}
		if(this.currentque >= totalque) {
				$('#next').attr('disabled', true);
				for(var i = 0; i < totalque; i++) {
					this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
				}
			return this.showResult(this.score);	
		}
	}
	
	this.showResult = function(scr) {
		$("#result").addClass('result');
		$("#result").html("<h1 class='res-header'>Ваш результат: &nbsp;" + scr  + '/' + totalque + "</h1>");
		for(var j = 0; j < totalque; j++) {
			var res;
			if(quiz.JS[j].score == 0) {
					res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
			} else {
				res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
			}
			$("#result").append(
			'<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
			'<div><b>Правильна відповідьr:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
			'<div class="last-row"><b>Бали:</b> &nbsp;' + res +
			
			'</div>' 
			
			);
			
		}
	}
	
	this.checkAnswer = function(option) {
		var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
		option = option.replace(/\</g,"&lt;")   //for <
		option = option.replace(/\>/g,"&gt;")   //for >
		option = option.replace(/"/g, "&quot;")

		if(option ==  quiz.JS[this.currentque].answer) {
			if(quiz.JS[this.currentque].score == "") {
				quiz.JS[this.currentque].score = 1;
				quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
		}
		} else {
			quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
		}
		
	}	
	 
	this.changeQuestion = function(cque) {
			this.currentque = this.currentque + cque;
			this.displayQuiz(this.currentque);	
			
	}
	
}


var jsq = new quizApp();

var selectedopt;
	$(document).ready(function() {
			jsq.displayQuiz(0);		
		
	$('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function(e) {

			var radio = $(this).find('input:radio');
			$(this).prop("checked", true);
				selectedopt = $(this).val();
		});
		
			
			 
	});

	
	
	
	$('#next').click(function(e) {
			e.preventDefault();
			if(selectedopt) {
				jsq.checkAnswer(selectedopt);
			}
			jsq.changeQuestion(1);
	});	
	
	$('#previous').click(function(e) {
		e.preventDefault();
		if(selectedopt) {
			jsq.checkAnswer(selectedopt);
		}
			jsq.changeQuestion(-1);
	});	